{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011784",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=64&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=04220000&ccbaCtcd=35&ccbaCpno=1123504220000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1965-07-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남원 선원사 철조여래좌상"
    },
    "text": "南原禅源寺鉄造如来坐像 (남원 선원사 철조여래좌상)\\n\n全羅北道南原市龍城路151、仙源寺(トントンドン)\\n\n高麗時代 , 宝物 , 南原禅院寺鉄造如来坐像は全羅北道南原市の禅院寺に祀られた鉄造如来坐像で、春宮里鉄造釈迦如来坐像(宝物)と非常に似た姿を見せる典型的な高麗時代の鉄仏だ。 頭には小さなサザエの形をした髪の毛を付けてあり、額の上には高麗時代の仏像で流行した半月の形を表現した。 三角形の顔は柔軟性がなくなり、鋭い鼻·ぎゅっと閉じた口·差し出したあごなどから謹厳な表情を垣間見ることができる。 両肩にかけて着た服は薄く表現されているが、広い襟を右に開けたものはまるで韓服を着たかのように表現され、非常に独特だ。 腕と足に現れた服のしわは凸字型で簡略に処理した。 身体は肩がまっすぐで胸は丈夫で堂々とした感じを与え、くびれた腰には両腕がついている。 今の手は最近作って付けたものだが、腕の形から見て、本来は右手を膝に上げ、指先が地面を向いて左手はお腹の部分に置いたものと推測される。 この仏像は抽象性が濃く見えることもあるが、バランスの取れた体躯と機知に富んだ鋳造技法などで高麗時代の鉄仏の特徴をよく示している貴重な作品だと言える。",
    "QA": [
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像はどこに祀られていますか？",
            "answer": "南原禅源寺に祀られています。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像は高麗時代の作品です。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像は他の仏像とどのような点で似ていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像は春宮里鉄造釈迦如来坐像と非常に似た姿をしています。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像の頭には何が付けられていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像の頭には小さなサザエの形をした髪の毛が付けられています。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像の額の上には何の形が表現されていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像の額の上には高麗時代の仏像で流行した半月の形が表現されています。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像の顔はどのような表情をしていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像の顔は謹厳な表情をしており、柔軟性がなく鋭い鼻、ぎゅっと閉じた口、差し出したあごが特徴です。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像の服はどのように表現されていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像の服は薄く表現されており、広い襟を右に開けた韓服を着たような独特な形です。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像の腕と足に現れたしわはどのように処理されていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像の腕と足に現れたしわは凸字型で簡略に処理されています。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像の手は本来どのような位置にあると推測されていますか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像の手は右手を膝に上げ、指先が地面を向いて左手はお腹の部分に置かれていたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "南原禅源寺鉄造如来坐像はどのような特徴を持つ高麗時代の鉄仏ですか？",
            "answer": "南原禅源寺鉄造如来坐像は抽象性が濃く見えることもありますが、バランスの取れた体躯と機知に富んだ鋳造技法など、高麗時代の鉄仏の特徴をよく示している貴重な作品です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 383,
        "QA": 539
    }
}